\section{Arhitektura sistema}
\subsection{Karakteristike sistema}
%% ovde idu razlozi zasto su karakteristike sistema takve kakve jesu 
%% odgovori na pitanja zasto je arhitektura takva? 
%% zasto se koriste te tehnologije?




Karakteristike sistema:
\begin{enumerate}
     \item \textbf{Tip aplikacije:} Veb aplikacija
     \item \textbf{Strategije isporucivanja:} Viseslojna klijent-server arhitektura.
     \item \textbf{Tehnologije za implementacjiu}
        \begin{itemize}
             \item Windows Server 2008
             \item Windows XP
             \item SQLServer 2008
             \item .NetFramework 3.5 (ili veci) (WCF Windows Comunication Foundation)
             \item BizTalk 2006
             \item Avaya Server
             \item Podrška više web pretraživača (IE6 etc, Firefox, Google Chrome...)
             \item Microsoft AJAX
        \end{itemize}
     \item \textbf{Mera kvaliteta/kriterijumi prihvatljivosti:}
    \begin{itemize}
    \item \textbf{Brzina konekcije na server:} 5ms
    \item \textbf{Brzina odgovora servera:} 100ms
   
    \end{itemize}
    \item \textbf{Propratne komponente}
    \begin{enumerate}
        \item \textit{Sistem za pracenje aktivnosti korisnika}
        \item \textit{Sistem za pravljenje kopije baze podataka}
        \item \textit{Sistem za autorizacija korisnika}
        \item \textit{}
        
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Logicka arhitektura}
Logička arhitektura je idealizovani model sistema za koji se IS razvija. 

To praktično znači da je logička arhitektura integrisan skup koncepata koji identifikuju
ponašanje i strukturu sistema, kao i poznata nefunkcionalna ograničenja. Cilj ove arhitekture je da 
identifikuje i konkretizuje šta IS koji se razvija treba da realizuje. Kao i domenska 
arhitektura, logička arhitektura se razmatra bez ulaženja u detalje tehnološke platforme na kojoj će se sistem realizovati. 
Stoga je logička arhitektura stabilna osnova za razvoj IS. 

Logička arhitektura sistema je predstavljena sa tri modela: 
\begin{itemize}
\item Funkcionalni model
\item Konceptualni model
\item Ograničenja
\end{itemize}

\subsection{Fizicka arhitektura}

Fizička arhitektura predstavlja sve čvorove implementacionog okruženja na kojima su mapirane komponente softverske arhitekture. Fizička arhitektura takođe definiše i načine komunikacije između tih čvorova. 

Polazna osnova pri definisanju fizičke arhitekture je definisana softverska arhitektura i skup pripadajućih nefunkcionalnih zahteva. Njihovom kombinacijom se dobija stabilna fizička arhitektura koja može da odgovori potrebama i zahtevima informacionog sistema koji se realizuje.


%% ovde ide model fizicke arhitekture 
